<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - LoveIt</title>
        <link>https://example.com/posts/</link>
        <description>All Posts | LoveIt</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 17:18:36 &#43;0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>《冬牧场》 读书札记</title>
    <link>https://example.com/second_post/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 17:18:36 &#43;0100</pubDate>
    <author>xxxx</author>
    <guid>https://example.com/second_post/</guid>
    <description><![CDATA[冬牧场（2012年 新星出版社） (李娟)
太阳未出时，全世界都像一个梦，唯有月亮是真实的；太阳出来后，全世界都真实了，唯有月亮像一个梦。
传说中最好的牧场是这样的：那里“奶水像河一样流淌，云雀在绵羊身上筑巢孵卵”——充分的和平与丰饶。而现实中更多的却是荒凉和贫瘠，寂寞和无助。现实中，大家还是得年复一年地服从自然的意志，南北折返不已。春天，牧人们追逐着融化的雪线北上，秋天又被大雪驱逐着渐次南下。不停地出发，不停地告别。春天接羔，夏天催膘，秋天配种，冬天孕育。羊的一生是牧人的一年，牧人的一生呢？这绵延千里的家园，这些大地最隐秘微小的褶皱，这每一处最狭小脆弱的栖身之地……青春啊，财富啊，爱情啊，希望啊，全都默默无声。
我喜欢的哈萨克作家叶尔克西姐姐说：你不因有罪而死，我们不为挨饿而生。
我们生活在四季的正常运行之中——这寒冷并不是晴天霹雳，不是莫名天灾，不是不知尽头的黑暗。它是这个行星的命运，是万物已然接受的规则。鸟儿远走高飞，虫蛹深眠大地。其他留在大地上的，无不备下厚实的皮毛和脂肪。连我不是也啰里八嗦围裹了重重物什吗？寒冷痛苦不堪，寒冷却理所应当，寒冷可以抵抗。
在空敞的天空下，一片片戈壁缠绕着一片片沙丘，永无止境。站在高处，四望漫漫，身如一叶。然而怎么能说这样的世界里，人是微弱渺小的？人的气息才是这世界里最浓重深刻的划痕。人的气息——当你离他住居之处尚遥遥漫漫之时，你就已经感觉到他了。你看到牲畜脚印渐渐凌乱、焦急。看到这些脚印渐渐密集，渐渐形成无数条小路。这些小路又渐渐清晰，渐渐向着他所在的方向一一合拢。一切都指向他，一切都正马不停蹄向他而去。是的，“倾斜”，整个世界都向着他倾斜。他就是这荒野的主人。
最有意思的是热合买得罕，总是当着我的面大声朗读汉语课本，且尤其钟情一句话：“孩子小，不懂事，您看就算了吧！”——整天翻来覆去地练习、背诵、书写，好像在为将来替两个妹妹求情而做准备。
最显眼的两座坟墓是以扭曲短小的胡杨枝干围拦起来的。如果和深山里那些以粗直堂皇的松木建造的高大坟墓比在一起，它们会颇感无奈。然虽简陋也极庄重——为在茫茫大地上寻找这几段珍贵的胡杨树枝，不知那些悲伤的亲人们赶着马车走了多远的路！至少，我从北到南这一路走来，一两百公里的大地上，一棵树也没有看到过。
也许大家没有居麻那么恶劣，但态度却惊人地一致：问一般的问题，就一般地回答；问无聊的问题，则无聊地回答；问乱七八糟的问题，肯定乱七八糟地回答。
这世界从两边向我打开。当我以为世界是籽核时，其实世界是苹果；我以为世界是苹果时，其实世界是苹果树；我以为世界是苹果树，但举目四望——四面八方是无边无际的苹果树的森林……]]></description>
</item>
<item>
    <title>My First Post</title>
    <link>https://example.com/my-first-post/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 21:20:52 &#43;0100</pubDate>
    <author>xxxx</author>
    <guid>https://example.com/my-first-post/</guid>
    <description><![CDATA[蹒跚学步总好过畏葸不前。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
